{
  "Coming soon": "即将推出”",
  "Purpose built bespoke blockchain": "专门构建的定制区块链”",
  "Ethereum and other blockchains suffer slow performance since they're generalist tools, with smart contracts for everything - applying the same rules regardless of what you use them for. They charge high gas fees and require workarounds to be applied to trading. Vega is built from the ground up using high performing, purpose-built smart contracts specifically for trading - meaning no fees on orders, and fairness at its core.": "以太坊和其他区块链的性能缓慢，因为它们是通用工具，具有适用于所有事物的智能合约 - 无论您使用它们做什么，都应用相同的规则。它们收取高额汽油费，并需要在交易中应用变通办法。Vega 是构建的 从头开始使用专门用于交易的高性能、专用智能合约 - 意味着订单不收取任何费用，并且其核心是公平",
  "Read more about:": "阅读更多关于",
  "The importance of a purpose built blockchain for trading on the Vega blog <2>'Innovating in decentralised financial markets'</2>": "Vega 博客上专门构建的区块链对于交易的重要性<2>‘去中心化金融市场的创新’</2>",
  "Runs slowly": "慢跑",
  "Fast trading": "快速交易",
  "Allows for unfair front running": "允许不公平的抢先交易",
  "Built for fairness from the ground up": "从头开始为公平而建",
  "A fee for every transaction": "每笔交易收取费用",
  "No fees on orders": "订单不收取任何费用",
  "Generalist tool - A workaround for trading": "通才工具 - 交易的解决方法",
  "Specifically built for trading": "专为交易而打造",
  "Smart contracts for anything": "适用万物的智能合约",
  "Small, purpose built smart products for trading": "小型、专用智能交易产品",
  "Be as good as CeFi": "像 CeFi 一样好",
  "Be better than CeFi": "比 CeFi 更好",
  "Help DeFi mature": "帮助 DeFi 走向成熟",
  "Key Vega Concepts": "Vega 的关键概念",
  "Explore how Vega bridges traditional finance and DeFi to create a bespoke trading alternative.": "探索 Vega 如何连接传统金融和 DeFi 来创建定制的交易替代方案",
  "Key concepts": "关键概念",
  "What makes Vega different": "是什么让 Vega 与众不同",
  "Explore the features that enable you to trade and create derivatives on a fully decentralised network.": "探索使您能够在完全去中心化的网络上进行交易和创建衍生品的功能",
  "Vega is designed to:": "Vega 的设计目的是",
  "Anti front-running": "反抢先交易",
  "Vega's pre-protocol widget, 'Wendy', ensures all nodes see the same sequence of transactions and provides cryptographic proof that all traders have fair access to the order book. This creates a fair marketplace where no participant can gain an unfair advantage, an issue rampant in DeFi and something not even sophisticated traditional exchanges can offer.": "Vega 的预协议小部件‘Wendy’确保所有节点看到相同的交易序列，并提供加密证明，证明所有交易者都可以公平地访问订单簿。这创建了一个公平的市场，任何参与者都无法获得不公平的优势， 这是复杂的传统交易所都无法提供的",
  "Vega's front running protection in the papers<1>'Wendy, the Good Little Fairness Widget'</1> and <5>'Wendy grows up'</5>": "Vega 在论文里的抢先保护<1>'Wendy，美好的公平小部件'</1>和<5>'Wendy 长大了'</5>",
  "Or try out the <2>Wendy prototype</2> on a simulated network": "或者在模拟网络上尝试 <2>Wendy 原型</2>",
  "Permissionless market creation": "无需许可的市场创建",
  "Key to delivering on the promise of blockchain and DeFi, anyone can propose a market on any underlying and the community decides what gets created (unlike other decentralised exchanges).": "“实现区块链和 DeFi 承诺的关键是，任何人都可以在任何基础上提出市场，并由社区决定创建什么（与其他去中心化交易所不同）",
  "Built-in liquidity incentives": "内置流动性激励",
  "Unlock a “VC” like approach of incubating a portfolio of new markets with built in liquidity incentives, or “buying in” to more mature markets - shifting the power and reward away from exchange owners to market liquidity providers. Successful markets have enough liquidity to generate bustling activity.": "解锁类似“风险投资”的方法，孵化具有内置流动性激励的新市场投资组合，或“买入”更成熟的市场 - 将权力和奖励从交易所所有者转移到市场流动性提供者。成功的市场拥有足够的流动性来产生多频的交易",
  "Optimised for high capital efficiency": "针对高资本效率进行优化",
  "Vega's cross margining and portfolio risk evaluation innovations significantly lower capital costs opening up hedging instruments to a far greater range of people and businesses and allowing markets to exist that previously wouldn't due to cost.": "Vega 的交叉保证金和投资组合风险评估创新显着降低了资本成本，向更广泛的个人和企业开放了对冲工具，并允许以前因成本而无法存在的市场得以存在",
  "Overall portfolio risk is evaluated by calculating the worst possible loss that a portfolio of derivative and physical instruments might reasonably incur - live, and on-chain, instead of over the course of one trading day.": "整体投资组合风险是通过计算衍生品和实物工具投资组合可能合理产生的最坏可能损失来评估的——实时的、链上的，而不是一个交易日的过程。",
  "Built-in live, automated cross margining routes a trader's gains made on one market to offset positions on other markets.": "内置的实时自动交叉保证金可以让交易者在一个市场上获得的收益抵消其他市场上的头寸",
  "High capital efficiency in section 3 of the Vega blog <2>Pro traders & Vega</2>": "Vega 博客 <2>ProTraders & Vega</2> 第 3 节中的高资本效率",
  "How Vega optimises for high capital efficiency in sections 3.5 and 6.6 of the Vega<1>whitepaper</1>": "Vega<1>白皮书</1>第 3.5 和 6.6 节中的 Vega 如何优化以实现高资本效率",
  "Efficient Price Discovery": "高效价格发现",
  "Unlike other decentralised exchanges, Vega doesn't charge gas fees, allowing better price discovery. What's more, Vega offers subsecond latency together with price protection mechanisms/circuit breakers and auctions in low liquidity regimes to discover true market prices.": "与其他去中心化交易所不同，Vega 不收取 Gas 费，从而可以更好地发现价格。此外，Vega 提供亚秒级延迟以及价格保护机制/断路器和低流动性制度下的拍卖，以发现真实的市场价格",
  "Launch a new market on Vega, or trade, confident in the knowledge that the latest and most accurate price is available to you.": "在 Vega 上启动新市场或进行交易，相信您可以获得最新、最准确的价格",
  "Different methods of price discovery in section 5 of the Vega blog <2>Pro traders & Vega</2>": "Vega 博客 <2>专业交易者和 Vega</2> 第 5 节中的不同价格发现方法”",
  "Pseudonymous trading": "假名交易",
  "Lowering the barrier to wealth and value creation calls for pseudonymous identities. In this way, the Vega network is accessible to anyone in the world without restriction.": "降低财富和价值创造的门槛需要假名身份。这样，世界上任何人都可以不受限制地访问 Vega 网络",
  "The risk considerations behind pseudonymous environments and Vega's protective measures in the Vega <2>whitepaper</2>": "Vega <2>白皮书</2>中假名环境背后的风险考虑以及Vega的防护措施",
  "Community curation of markets": "市场的社区策划",
  "Vega's market governance is designed to allow the network to operate and grow freely, without manual or centralised intervention. Weighted voting happens by the community allocating, or staking, their tokens to validator nodes. Governance decisions include creation and closure of markets, and the setting of parameters that influence market behaviour.": "ega 的市场治理旨在允许网络自由运行和发展，无需手动或集中干预。加权投票是通过社区将其代币分配或质押给验证节点来进行的。治理决策包括市场的创建和关闭，以及 设置影响市场行为的参数",
  "Market curation in section 3.4 of the Vega <2>whitepaper</2>": "Vega <2>白皮书</2>第 3.4 节中的市场管理",
  "Dynamic margins with cross margining": "具有交叉保证金的动态边距",
  "Vega protocol's rigorous framework continuously monitors and manages credit risk more efficiently than centralised exchanges. A plugin-like architecture for risk models and best-in-class stochastic models that run fast enough to support frequent margin evaluations allows traders with positions to adjust quickly.": "Vega 协议严格的框架比中心化交易所更有效地持续监控和管理信用风险。 类似插件的风险模型架构和一流的随机模型运行速度足以支持频繁的保证金评估，使持仓交易者能够快速调整",
  "Cross margining in the Vega blog <2>'Credit Risk and Margins on Vega'</2>": "Vega 博客中的交叉保证金<2>'Vega 上的信用风险和保证金'</2>",
  "Automated cross margining in section 3 of the Vega blog <2>'Pro traders & Vega'</2>": "Vega 博客 <2>'ProTraders & Vega'</2> 第 3 节中的自动交叉保证金",
  "Pegged orders for automated order management": "用于自动订单管理的挂钩订单",
  "Use pegged orders on any market, at any time, to place orders and automatically track another price on the market. This enables advanced trading strategies and fast reaction times while removing concerns about latency and reducing the number of manual transactions needed to maintain liquidity provider orders.": "随时在任何市场上使用挂钩订单来下订单并自动跟踪市场上的另一个价格。这可以实现先进的交易策略和快速反应时间，同时消除对延迟的担忧并减少维持流动性提供者所需的手动交易数量命令",
  "Pegged orders for automated management in the Vega blog <2>'How pegged orders work'</2>": "Vega 博客中用于自动化管理的挂钩订单<2>'挂钩订单如何工作'</2>",
  "Completely decentralised network": "完全去中心化的网络",
  "Most decentralised exchanges use a centralised order book, and centrally control what can be traded. With Vega, everything from the order book to market creation and maintenance, liquidity provision and rewards, prices, management of margin and how that position eventually settles happen on chain as part of the network - all of it is managed and governed by the community. This is trading with full transparency - and no black boxes - doing away with the risks that come with centralised servers and single points of failure and control.": "大多数去中心化交易所都使用集中式订单簿，并集中控制可以交易的内容。通过 Vega，从订单簿到市场创建和维护、流动性提供和奖励、价格、保证金管理以及头寸最终如何结算的一切都发生在 链作为网络的一部分 - 一切都由社区管理和治理。这是完全透明的交易 - 没有黑匣子 - 消除了集中式服务器以及单点故障和控制带来的风险",
  "No gas fees on trading": "交易无汽油费",
  "Vega does not charge gas fees. It uses a different fee structure that rewards participants and stimulates trading activity. Fees are incurred on every trade on a market in continuous trading, but it is the price taker who pays the fee. During a market's opening auction, no fees are collected.": "Vega 不收取 Gas 费。它采用不同的费用结构来奖励参与者并刺激交易活动。在连续交易中，市场上的每笔交易都会产生费用，但支付费用的是价格接受者。在市场开盘期间拍卖，不收取任何费用",
  "Gas fees under 'Miner extractable value (MEV) on blockchains' on the blog <2>'Fair access to efficient derivatives markets'</2>": "博客<2>‘公平进入高效衍生品市场’</2>上‘区块链上的矿工可提取价值 (MEV)’下的GAS费",
  "Cross chain support": "跨链支持",
  "Vega currently lets users propose any ERC-20 tokens to use as collateral. Once the protocol is fully blockchain-agnostic, trades will be able to settle in any crypto-asset on a supported chain, paving the way for physically settled and cash settled products, as commodity and asset tokenisation become widespread.": "Vega 目前允许用户提出任何 ERC-20 代币作为抵押品。一旦该协议完全与区块链无关，交易将能够在支持的链上结算任何加密资产，为实物结算和现金结算铺平道路， 以随着商品和资产代币化普及",
  "Cross chain support and multi-chain collateral in the Vega paper<1>'Vega Technical Overview'</1>": "Vega论文<1>'Vega技术概述'</1>中的跨链支持和多链抵押品",
  "Scalable DeFi infrastructure": "可扩展的 DeFi 基础设施",
  "Vega works alongside other layer 1 blockchains - with open source APIs and libraries - making it easy to build status quo-challenging user interfaces.": "Vega 与其他第 1 层区块链一起工作 - 具有开源 API 和库 - 可以轻松构建具有挑战性的用户界面",
  "For example, by using WebSocket for communication between your app and the server, GraphQL or gRPC APIs for streaming market data and Vega Pennant for simple graphs you could easily create responsive markets to monitor real world/spot dynamics and automatically propose a hedging market when volatility exceeds a threshold.": "例如，通过使用 WebSocket 在应用程序和服务器之间进行通信，使用 GraphQL 或 gRPC API 来传输市场数据，使用 Vega Pennant 来处理简单图表，您可以轻松创建响应式市场来监控现实世界/现货动态，并在以下情况下自动提出对冲市场： 波动性超过阈值"
}
